進攻功能界別(2020) 與 TVB《網絡挑機》(2015)

TVB最近有最新節目《網絡挑機》，說是因為坊間對TVB節目諸多不滿，於是請了一班「紅遍網絡」的youtubers，皇恩大赦俾出半小時大氣電波讓他們投訴，更邀請他們製作自己的短片，向大台挑機，背景不多介紹了，反正大家早有所聞。

《網絡挑機》仆街就梗。看TVB無罪？柒就是一種罪名

3宗罪

今次《網絡挑機》，一眾youtubers在節目出街前呼籲不要收看，又幫TVB拍片卻在facebook屌柒TVB寒酸，又投訴TVB限制多多，令我非常好奇。於是上網看了上星期一連5集的《網絡挑機》，結果只有一個字︰柒，那種「柒」，是令我有毛管戙的柒，不忍再看下去的柒。如果要比，恐怕只有關家姐事件和岑布先尼生日快樂的水平才能與之匹敵。

1) 立心不良。TVB整個節目根本是想盡辦法令外界（9成師奶）覺得你班youtubers「鬼五馬六」不成氣候，discredit人來抬高自己，徹頭徹尾是個陷阱。

首先，剪刀在TVB手上，把你寸人的片段（如有）cut過一乾二淨，看到的畫面，盡是youtubers最羞辱的表情。你看看薑檸樂和Ruby等跟阿Bob上《Big Boys』 Club》一集就知道為了羞辱youtubers，TVB可以去得幾盡。我雖然沒有看過《Big Boys』 Club》，但常識告訴我上清談節目的嘉賓，事前會跟主持人夾稿和傾談內容，嘴臉更不會如扮演嘉賓的阿Bob和那條8婆Elsa這麼臭，時刻擺出一副賤相。左一句「神經病」(真實對白)，右一句「short short地」(真實對白X2)，再「呢個節目好浪費時間」(真實對白X3)，你信這是清談節目嗎？

事後阿Bob竟得出「看！做主持是辛苦的，一個節目不是你想像中那麼容易」的結論，即TVB無功也有勞，可謂仆街至極。阿Bob當然有做主持的天份和能力，我也親眼見識過，但這樣的「比賽條件」公平嗎？即場做，即場問，稿也沒有，TVB起碼找兩個真心的嘉賓跟youtubers傾談吧。難得3位youtubers又只懂陪笑，被阿Bob和臭四Elsa牽著鼻子走，連這些「不公義」也不懂用大氣電波投訴，成功給予電視觀眾一個印象 – 後生仔「上網兇恨，上鏡就碌撚」。喂，你當我鍵盤戰士馬後炮也好，你3人被奚落完後，最後一起對著鏡頭像許文彪般叫出「TVB咁樣公平咩？」，起碼在TVB未見過呢。再說，怎樣也比回家上facebook投訴有guts吧？

2) 虛偽。TVB找李力持和王晶去「評價」(實際上是discredit) youtubers的作品，扮作建議，但稍為眼睛雪亮一點都知又瀨野了。他們是舔共走狗，加上TVB的政治立場，找他們去評價youtubers，不是陷阱難道是教育班？還不趁機把你班廢青踩落地底，評個一文不值。看李力持和Ming仔那一集，李力持對Ming仔他們的短片除了一句「似無度過」之外，根本沒有說任何建設性的批評，貫徹他在港人港地的嘴臉，最後還加一句「Ming仔好靚仔，加油呀。」說罷露出《國產凌凌漆》鐵腿水上飄的猙獰笑容，心腸真是壞到上腦。更難頂是那8婆Elsa說「TVB方丈其實給予你一個時間和機會投訴，如果是我，一定會拍出連TVB都讚好的東西，好讓TVB有所改進」。

你可以相信這話嗎？如果TVB原意如此，就應該找個心腸好的影評人或導演 (對，李力持和王晶是仆街中的廢渣)做評審，鼓勵年輕人多嘗試拍片(像杜Sir)，而不是扮想聽年輕人說話，然而背後充滿agenda，擺出一副戰鬥格，時刻用「權威」和名人去discredit你。

雖知今時今日的TVB要走仆街路線才能爆出，是市場定位，但也拜託8婆Elsa不要說出那些「為你好」的噁心說話好嗎？人唔嘔狗都嘔。

3) 扭曲價值觀。為什麼一定要拍得比你好才有資格批評TVB？王晶有說過「你話TVB D野膠，可能俾你拍你仲膠呢？」「你地只係網上既游擊小卒，你無入行有咩資格話人膠？」救命，原來而家批評只限於你是那一行的專家。所以按王晶的邏輯，他進餐廳不可批評食物難吃否則你來煮；不能罵梁振英否則你來做特首；不能罵球員踢得差否則你來踢。行行都要做專家才有批評的資格，否則就是破而不立，只懂「complain complain complain」，這樣做人也未免太辛苦了。

此外，王晶在對話裏談及他的一眾編劇導演早就有錢有樓，指現時年輕人不懂妥協，沒有錢，在香港就是失敗。總之，他的價值很簡單，有錢有樓，就是成功，為成功，就要妥協，所以他舔共了。這些廢人廢論其實沒必要討論。最好笑的還是鏡頭一轉，Eminleo的超水平回應「年輕人唔妥協，係因為覺得妥協唔型。」痴撚線！社會公平與否及向特權傾斜的問題，在Eminleo眼中竟然變成型唔型，這說法跟李國章的「佔中溝女論」又有何分別？拜託，你也不要代表年輕人好嗎，搞到年輕人都柒曬了。至於之後更有人踢爆他深圳政協的身份，一對時序，發現與他關閉個人視訊頻道時間相若，究竟年輕人妥協型唔型，他自是心中有數。

這《網絡挑機》，立心不良、虛偽、扭曲價值觀，TVB作為海外華人最受歡迎的娛樂機構之一，今天只能靠負評、低質和愚蠢來吸引眼球，真是香港的恥辱和悲哀。我話俾人知我看TVB，全身已被一股柒意侵襲，柒得不敢見人了。

大家鬥柒

唉，不過一眾youtubers又的確毫不爭氣。姑勿論你想上位也好、利用TVB也好（司徒夾帶的說法）、「為香港爭取公義」也好，他們的對答水平（如上述）和短片內容真的不敢恭維。

薑檸樂的「旺角街頭表現」、Ming仔他們的「大王和李錦聯的打機決鬥」短片，無聊透頂，令人以為年輕人上網都為了這些毫無營養的東西。大家以往在網上看到的二次創作，不乏水平高之作︰學舌鳥的《浩男警察招募日》、《獨自去鳩烏》、《黃屍鋒扮劉江華》、《激戰獅子山》，或《希特勒cut唔到有線》、《689孖寶兄弟》，不涉及政治的也有《公屋居屋私樓》，甚至司徒夾帶自己惡搞的《亞洲百萬富翁》也見得下人，也是TVB碰也不敢碰的話題。你們上TVB，不是為了這些嗎？

當我在《網絡挑機》看到Lulu無撚端端走出來撐把黃傘心諗做乜鳩、司徒夾帶拿著「否決」牌跳王征舞再被肥媽寸到一棟都無、Hunny夾在阿叻和司徒夾帶中間像Joe Junior只懂收音、薑檸樂和Kibi在節目完結前向鏡頭霎熟狗頭地笑、伍公子對王祖藍說「俾個讚你」，我覺得柒得難以忍受。尤其一眾youtubers在網上常說很多公義的社會問題，到TVB後一個二個竟啞口無言。我情願司徒夾帶像平時的《放學DSE》系列，一個定鏡前坐下10分鐘大數TVB的仆街野，完。對，TVB剝削你，你這樣鳩拍一段《放學屌鳩TVB》，比你現在這樣丟人現眼還來得實際。還要事後呼籲人不要看，是因為審查？TVB亂剪？還是柒到自己都唔敢叫fans睇？

「面係人地俾，假係自己丟」上一上TVB搞成咁，又為乜呢？

無聊人一個，深信無聊是偉大的開始。

作者：暉

呢段 同「進攻功能界別」九成似

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2020

負皮進兩句